抗疫小故事：藍醫護黃店𢱑食 居酒屋改派失業飯

抗疫小故事：藍醫護黃店𢱑食
居酒屋改派失業飯

居酒屋秋香老闆林文彤認為，免費二字是黃藍照妖鏡。何家達攝

最新失業率4.2%，屯門居酒屋秋香廣招下崗唐伯虎，只要打電話來說出：「我失業冇飯開需要幫手。」毋須審查，一小時後居酒屋備下了免費外賣，勞駕領取，老闆之一林文彤受訪說：「吃一頓飯不會吃窮我們，一百幾十，一千幾百，做得到就要做。」有個婆婆自取一份，又為失業的孫代領。

相關新聞：430簡報會暫停 張竹君收花

酒菜值$2,300 老闆一肚氣

禁酒令下，居酒屋變居屋，照顧低下階層，這位老闆說：「現在失業不醜怪，因為人人都失業，七、八成（他認識的）人失業，我太太剛也失業，真的冇飯開就冇飯開。」雖不丟臉，居酒屋還是小心又窩心，來者只需表明領取外賣，其他食客哪知你免費還是付費？這些朋友往往來去匆匆，話不多說，因此老闆沒幾多故事可以分享，「他的目的、我的目的都做到了，我想給，他想拿，之後條路是他去行」。

反而早前醫護罷工，居酒屋免費招待medic，就有料爆。那時候只需出示醫管局證件，同枱有一個醫護就免一個，有兩個免一雙，很像《金雞2》茶餐廳東主吳君如請沙士前線醫生黎明食飯。不論黃藍，哪管罷工還是留守崗位，都可在居酒屋任飲任食，「那一刻我們沒有政見，你們都是為市民服務，無論你政見方面是否同路，我覺得都要支持，當然我表明支持你們罷工！」

不久前記者報道大埔茶記請醫護食消夜，連登仔轉載並問，護士入職月薪三萬大元，到底甚麼人要吃免費餐？我將這句話捧到林文彤跟前，他訴說一對男女來到居酒屋問優惠，medic身份不言而喻，吃完卻如常課金，有禮地說：「其實我哋兩個大把錢，唔使你請，有心就得！」老闆卻之不恭，捐到黃親國斥認證機構。

記者估計等閒護士都要比這個人有錢，他這樣說：「絕對有錢過我，一定，唔使講。」威爾斯醫院一行四人光顧，又說起這個課題，「我向他們解釋，錢你賺得比我多，我不是要你慳一餐半餐，我想給你、給社區一個message，有人陪你們行這條路，這是重點，你們罷工不是孤單」。一個醫生聽到眼泛淚光。

據林文彤fact check上述客人都是黃絲，單看居酒屋周遭標語便知這店黃過秋生，一直藍客不多，和你free後便不一樣。黃藍不止是政見，人格也有分別，話說兩個藍色醫護大駕光臨，態度截然不同，「都幾識食，又幾識飲，都幾過癮。」老闆憶述：「兩個人兩支sake，並不便宜；白鱔啦，我們的新鮮白鱔最貴的了，一桌都是（食物）。」何等氣度，到底甚麼人要吃免費餐？

「不論黃藍」四個字說得輕鬆，內裏一肚氣，結果兩個blue medic幹掉價值2,300元的酒菜，似乎想食窮這店，「他們的態度真的有點如此，『我應得的！』OK，你應得的，就給你吧！」老闆很樂意請客，只是對方歪理令人難受，害他要走進水吧調整心態：「你係醫護，今日我就要多謝你呢樣嘢，唔好講其他！」肉痛？「沒有肉痛，是想請他們走，不過還是堅持做自己應該做的。」

制服隱藏醫護色彩，一般人難辨，免費二字卻是黃藍照妖鏡，林文彤有所覺悟：「好的（黃色）醫護反而不會來，你不會優惠到他們，因為他們覺得不好意思，當然另一邊（藍色）醫護另有看法。」故此兩星期後改為醫護七折，有blue medic問：「不是免費嗎？」後來折扣也告終，如今改free失業人士，老闆解釋：「其實是同一個理念，幫助有需要的人，這是良知，無關政見。」

■記者陳勝藍

威爾斯醫院一行四人光顧，又說起這個課題，「我向他們解釋，錢你賺得比我多，我不是要你慳一餐半餐，我想給你、給社區一個message，有人陪你們行這條路，這是重點，你們罷工不是孤單」。一個醫生聽到眼泛淚光。

多謝醫護

根本唔應該免費，全部要收正價，賺多啲錢先幫到手足

呢啲咪有冇人格缺陷既分別

多謝黃醫護

藍絲個composition 永遠都係低等...

個記者啲文筆都睇到我幾亂

我啲同事都係知黃店有折果啲都去幫趁 但一定係俾多啲tips黃店
我地有能力 一定要幫返黃圈

藍店咩醫護優惠全部都要先消費 不了

真 黃醫護又唔好意思食你咁多 要你免費
係啲仆街藍絲 諗起就火滾

啲藍既真係好撚肉酸

要幾無恥先可以食人2300蚊既...藍絲既本質就係咁

咁肉酸

藍真係好撚低等

貪小便宜
有著數就攞

勁無恥

咁鍾意食免費餐去中國食啦

黃係一種骨氣，一種反共既骨氣
所以黃店們，唔好再做d派飯比同路人咁無骨氣既行為
大家見到幾多手足寧願捱窮食金拱門都無問你拎飯就知
只會益咗班無骨氣既藍屍
忠輝一早示範咗，一派飯就吸引一堆藍屍嚟
比盒飯佢叫佢嗌黑警死全家都得
但你估班藍屍會同你一齊反共咩？ 唔會。

諗下其他實質野幫手足好過啦

利字當頭

應該影佢哋大頭俾大家公審

藍既根本就係無恥，以為可以食窮人地，完成侮辱自己醫護身份。

人無恥則無敵

藍屍就係咁

啱！

明知醫護有優惠都唔會要
因為我黎食就係想懲罰黃店
平比我又點叫懲罰呢
拎著數果班藍屍仆街死啦

禁酒令下，居酒屋變居屋

唔爭氣笑咗

其實

他訴說一對男女來到居酒屋問優惠，medic身份不言而喻，吃完卻如常課金，有禮地說：「其實我哋兩個大把錢，唔使你請，有心就得！」

呢句都要highlight
參與黃色經濟圈嘅consumer正正需要嘅就係呢種心態
唔係一味諗辦法receive
係要盡自己努力可以令同路人行埋落去

身邊嘅黃醫護從來唔佔黃店便宜
佢地話想食窮藍店 點知得x星出半價優惠